韓星齊捐60億防疫 「亂象爆發」嫌少、討錢、囤口罩全來

武漢肺炎疫情自年初在中國大陸爆發後，2月開始攻陷日本、韓國等地，3月全球幾乎淪陷。各國藝人有錢出錢、有力出力，而根據韓國報導統計，當地目前超過70位藝人與娛樂公司捐錢、捐物資，以及用減低房租等方式，團結協助國家防疫，只是部分善舉仍被網友扭曲，不是嫌少，就是伸手討錢，行為令人搖頭。

武漢肺炎疫情還未在韓國爆發時，殺菌用品與口罩都非常充足，直到2月每天以百為單位新增確診病例後，韓國各地紛紛掀起「口罩之亂」，尤其是最嚴重的大邱疫區，民眾於超市外排隊搶購口罩，人龍不見盡頭，有的商家甚至惡意漲價、囤貨，1個販售60元，讓陳瑞妍看不下去發文痛罵，朴明洙也痛批政府，應擬定政策讓民眾安心買到口罩，而他最後也捐2萬個口罩給大邱政府，提供老弱婦孺使用。

▲子瑜捐款韓國被對岸罵，事後才發現她同時捐相同金額給大陸。（圖／暖流計劃微博）

夯團TWICE台灣籍成員周子瑜，2月底在韓國捐出5000萬韓元（約台幣130萬元）助防疫，卻遭到中國大陸網友謾罵，認為她應優先捐給最嚴重的大陸，將她冠上「台獨」頭銜。但其實子瑜同天就已捐款130萬台幣給對岸，協助購買醫療用品，消息曝光風向逆轉，陸網友紛紛向她道歉。此外，她善舉今被母校透露，早在年初就已捐錢給復興國中，協助低收入戶學弟妹就學，人美心善。

有「包租婆」稱號的女神全智賢，名下資產超過千億韓元，她在疫情爆發初期沒及時捐錢，遭到大批韓網友謾罵，但她默默捐出1億韓元（約台幣260萬元），甚至加碼減低房租，以相當於台北信義區的首爾江南區大廈租客為對象，將3、4月的租金減少10％，盼能減輕租戶負擔。此外，同是地產大亨的《認識的哥哥》班底徐章煇，除了捐1億韓元，也當起善良房東減少10％租金2個月，沒想到網友認為以他的財力「應該要減免50％才對」，做愛心還被數落，令人傻眼。

▲李英愛錄影片為大陸加油；捐5000萬給韓國。（圖／YouTube）

因戲劇《大長今》出名的李英愛，是率先為中國大陸打氣的韓星，她特地錄製影片，並講中文為對岸加油，舉動卻惹火韓國人，認為自己國家都自顧不暇，居然有時間幫其他國家聲援，怒批：「現在是為大陸加油的時候嗎？」直到她捐出5000萬韓元，網友才閉嘴，並感謝她慷慨解囊。

曾出演《請回答1997》、《請回答1994》、《Kill Me Heal Me》、《W－兩個世界》等劇的「最強綠葉」李施彥，他在疫情爆發後看到朋友捐款，IG透露跟進並捐了100萬韓元（約台幣2萬7），卻引來大批網友攻擊「捐太少，不如不捐」，他最後嚇到刪除該貼文，有網友替他抱不平，整理李施彥過去善舉，發現他不定期會捐贈衣物、腳踏車給保育院，還會捐錢給老兵，以及參與「捐獻眼角膜」計畫，愛心「超前」不落人後。

韓星捐贈物資、捐款統計：

5億韓元（台幣1300萬）

JYP娛樂

SM娛樂

3億韓元（台幣800萬元）

IU（實際為3.15億、加碼捐贈乾洗手）

蘇志燮

李敏鎬

2億韓元（台幣530萬元）

金喜善

玄彬

1億韓元（台幣260萬元）

宋仲基、金秀賢、李鍾碩、丁海寅、池昌旭、廉晶雅、孫藝真、奉俊昊、宋康昊、朴敘俊、鄭雨盛、金惠秀、李政宰、李秉憲、劉在錫、申敏兒、孔劉、秀智、馬東石、金高銀、《愛的迫降》劇組、「SJ」銀赫、「少女時代」潤娥、「Red Velvet」Irene、「Red Velvet」Wendy、「BTS」SUGA、「BIGBANG」T.O.P.、權相佑&孫太英夫婦、金宇彬（加碼捐出拍攝的紀錄片配音酬勞給病童買口罩）、全智賢（當善良房東減租10％兩個月）、徐章煇（當善良房東減租10％兩個月）

5000萬韓元（台幣130萬元）

周子瑜（同時捐大陸台幣130萬）

姜丹尼爾

ZICO

朴信惠

李英愛

朱智勛

朴寶英

「Apink」孫娜恩

「2PM」玉澤演

3000萬韓元（台幣80萬元）

「ASTRO」車銀優

「東方神起」鄭允浩

「Red Velvet」Seulgi、Joy、Yeri合捐

《愛的迫降》編劇朴智恩

2000萬韓元（台幣53萬元）

請夏

1000萬韓元（台幣26萬元）

尹世雅

宣美

金曜漢

「GOT7」JB

100萬韓元（台幣2.7萬元）

李施彥

物資

SJ（1萬個口罩）

前iKON隊長B.I（10萬個口罩）

朴明洙（2萬個口罩）

韓志旼（3000套防護衣）

「善良房東」減租金

元斌&李娜英夫妻／3、4月租金減半

Rain&金泰希夫妻／房租減半

李尚順&李孝利夫妻／不收1個月租金

洪錫天／減低房租

朴恩惠／不收3月租金

刁国出刁民

有捐已經好有心

屌人捐得少係唔好
但身為韓國人走去拍片幫中國加油真係

IU

irene同wendy求其一個人仲捐得多過其他三個夾埋

屌 華東水災果時香港人捐左幾撚多